【淡加俠落錯車9年上唔番車】長安邨550萬沽 新西公屋王

2019年04月24日(Wed)
【】
香港文匯報訊（記者 黎梓田）樓市再次升溫，個別買家追價入市以求「安樂窩」，入場門檻較低的資助房屋尤其受到追捧。青衣區近日資助房屋交投活躍，長安邨有高層單位以550萬元易手，不但創屋邨新高，更貴絕新界西公屋；有已觀望兩年的買家，因「不敢再等」快速拍板入市綠悠雅苑高層2房戶，造價逾600萬元。
土地註冊處資料顯示，青衣長安邨安泊樓高層24室錄新高價成交，於上月以550萬元（已補地價）易手，以單位實用面積443方呎計，實用呎價12,415元，成交價貴絕新界西公屋。資料顯示，同屋邨安湄樓中層18室，於去年3月以488萬元（已補地價）易手，成交價創當時屋苑新高紀錄，新成交較舊紀錄高62萬元或12.7%。
青衣600萬綠表成交不罕見
中原地產楊麗珍表示，綠表成交造價隨大市上升，復活節假期內青衣區共錄得10宗居屋及公屋二手買賣成交，6宗綠表市場成交當中有4宗的樓價更高於600萬元。她又指，區內綠悠雅苑錄得3座高層B室成交，實用面積543方呎，2房間隔，於綠表市場以625萬元易手，實用呎價11,510元。
據知買家為上車客，兩年前已打算入市，心儀青衣區，唯區內居屋樓齡超過廿年，加上見樓價持續攀升，當時未有入市，觀望至今見樓市反彈，不敢再等，見綠悠雅苑樓齡新，快速拍板入市。
世紀21物業(將軍澳)魏仕良表示，新近錄得將軍澳煜明苑成交，單位為B座高層9室，實用面積647方呎，3房間隔，外望開揚山景及海景。單位於去年十月放盤，原叫價690萬元，今年一月調低至648萬元，最終獲區外白居二買家以623.8萬元承接，實用呎價9,641元，較今年3月屋苑A座高層8室所創的585萬元紀錄再高38.8萬元。

怕痴線鄰居？巴打表示「寧願辛苦啲租樓住都唔住公屋」

公屋私樓價

有已觀望兩年的買家
唔係恥笑淡友,睇淡係好正常但你睇淡得黎上年年尾又唔入到升番晒先入究竟做乜鳩

等回3成掛

觀望九年又點睇

安泊樓有天橋直駁青衣站，買家都係買地段

近地鐵

550萬，得寧願買二手私樓

公屋始終公屋，買左都係公屋
再加埋公屋又多怪人，真係細少少買私樓好過

5百萬買40年私樓
都唔會簡公屋..........